<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mikstura.IT - Społeczność z Podbeskidzia</title>
    <atom:link href="http://mikstura.it/pl/blog//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://mikstura.it/pl/blog//</link>
    <description>Blog Fundacji Mikstura.IT która swoje początki wywodzi ze spełeczności ludzi związanych z technologiami webowymi i mobilnymi</description>
    <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 11:22:21 +0200</pubDate>
    
      <item>
        <title>The Secrets of Newtown - Najbardziej Mroczny Partner DWO</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/13/dwo_2015_partnerzy_The_Secrets_Of_Newtown.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/13/dwo_2015_partnerzy_The_Secrets_Of_Newtown.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com/&quot;&gt;The Secrets of Newtown&lt;/a&gt; to projekt gry lokalizacyjnej, która jest osadzona w świecie opowiadań grozy amerykańskiego pisarza H.P. Lovecrafta. W grze przyjmiesz rolę badacza, którego zadaniem będzie dotarcie do źródła niesamowitych anomalii, jakie mają miejsce w rejonie miasteczka Newtown. Rozwiązując kolejne zagadki oraz podejmując ważne decyzje zbliżysz się do prawdy, od której już bardzo niedaleko jest do obłędu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zanim jednak rozpoczniesz wędrówkę po Newtown, zachęcamy Cię do poznania &lt;a href=&quot;http://blog.thesecretsofnewtown.com&quot;&gt;historii doktora Eindera Waldena&lt;/a&gt;. Przywołane we wpisach wydarzenia stanowią prolog do fabuły, jaka będzie podstawą gry lokalizacyjnej. Mamy nadzieję, że pomogą one tobie poczuć TEN klimat i zachęcą do dzielenia się sekretami Newtown ze znajomymi za pomocą &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/thesecretsofnewtown&quot;&gt;Facebooka&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NewtownSecrets&quot;&gt;Twittera&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twórcy &lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com/&quot;&gt;The Secrets of Newtown&lt;/a&gt; przygotowali na tegoroczne Dni Wolnego Oprogramowania grę lokalizacyjną &lt;strong&gt;DWO: IT Challenge&lt;/strong&gt;, w której uczestnicy konferencji będą odpowiadać na różnorodne pytania dotyczące branży IT oraz samej konferencji. Gra dostępna jest dla systemów &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=pl.tbprojects.dwochallenge&quot;&gt;Android&lt;/a&gt; oraz iOS (wkrótce).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Secrets of Newtown jest partnerem konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/newtown-baner.jpg&quot; alt=&quot;The Secrets Of Newtown&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Wyścigi Dronów - Bielsko-Biała (ATH)</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/12/wyscig-dronow-bielsko-biala-dwo15.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/12/wyscig-dronow-bielsko-biala-dwo15.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Operowanie dronami staje się popularną rozrywką dostępną w zasadzie dla każdego. O atrakcyjności pilotowania bezzałogowych samolotów niewielkich rozmiarów świadczy to, że są coraz częściej widoczne w przestrzeni miejskiej, nie tylko podczas zabaw dzieci (a może bardziej ich ojców), ale też w czasie monitorowania ruchu drogowego, wykonywania filmów i zdjęć, a także w wielu innych zastosowaniach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 kwietnia odbędzie się &lt;strong&gt;jeden z pierwszych oficjalnie zorganizowanych w Polsce wyścigów dronów&lt;/strong&gt;. Piloci z całego kraju przybędą na kampus Akademii Techniczno-Humanistycznej w Bielsku-Białej, by rywalizować o miano najszybszego pilota na Podbeskidziu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/ekipa.z.podbeskidzia.i.okolic.jpg&quot; alt=&quot;Najlepsi piloci dronów z Podbeskidzia i Okolic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warto zaznaczyć, że piloci korzystają z quadcopterów, które są przez nich składane i programowane. Daje im to przewagę nad dronami, które można kupić bezpośrednio w sklepie, ponieważ są konfigurowane pod indywidualne potrzeby pilota, przez co łatwiejsze w prowadzeniu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wyścig główny odbędzie się w godzinach 12:25-14:00&lt;/strong&gt;. Każdy, kto posiada quadcopter lub dowolny inny dron, może wziąć udział w rywalizacji na przygotowanym wcześniej torze.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TRcotHOns5Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;By mieć przyjemność i możliwość rywalizacji, warto jednak wcześniej poćwiczyć swoje umiejętności - chociażby na symulatorze lotów (poniżej pryzkładowy filmik jak to może wyglądać przy użyciu Oculus VR).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serdecznie zapraszamy wszystkich miłośników lotnictwa. A tak to będzie wyglądać:&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cn_0jwAHskI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Wyścigi Dronów organizowane są jako wydrzenie towarzyszace do konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej informacji na temat wyścigów dronów można znaleść na &lt;a href=&quot;http://wyscigidronow.pl/&quot;&gt;oficjalnej stronie.&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://wyscigidronow.pl/&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/wyscigidronow.pl.jpg&quot; alt=&quot;wyscigidronow.pl&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hackerspace Silesia –  społeczność kreatywnych ludzi</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/11/dwo_2015_partnerzy_Hackerspace_Silesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/11/dwo_2015_partnerzy_Hackerspace_Silesia.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hackerspace Silesia jest grupą ludzi z całego województwa śląskiego i nie tylko, których łączy &lt;strong&gt;zamiłowanie do technologii&lt;/strong&gt;. Społeczność spotyka się we wspólnym miejscu by razem tworzyć, integrować się oraz realizować zwariowane projekty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grupa organizuje cykliczne spotkania na których poruszane są różne tematy z dziedziny &lt;strong&gt;nowych technologii&lt;/strong&gt; - takie jak &lt;strong&gt;meet.js&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PySilesia&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Malinowy Dżemik&lt;/strong&gt;. Poza samą nauką na zebraniach można przekuć wiedzę w praktyczne umiejętności, oraz wygrać ciekawe nagrody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Społeczność Hackerspace Silesia otwarta jest na nowych członków. Po więcej informacji oraz formularz zgłoszeniowy zapraszamy na &lt;a href=&quot;http://hs-silesia.pl/&quot;&gt;oficjalną stronę grupy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hackerspace Silesia jest partnerem konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Scrum Days – konferencja inna niż wszystkie</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/10/dwo_2015_parnerzy_Scrum%20Days.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/10/dwo_2015_parnerzy_Scrum%20Days.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Scrum Days nie jest kolejną konferencją na których byłeś wiele razy. Celem tego przedsięwzięcia jest tworzenie miejsca, gdzie ludzie mogą się spotykać, budować więzi, robić biznes i po prostu dobrze się bawić. Jesteś zmęczony godzinami gadania, małą przestrzenią do spotkań czy ścisłym harmonogramem? Jeśli tak, &lt;strong&gt;Scrum Days to miejsce idealne dla Ciebie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uczestników Scrum Days czekają dwa dni wypełnione panelami, warsztatami oraz spotkaniami z autorytetami w tej dziedzinie. Oczywiście poza nauką i poszerzeniem swoich horyzontów będzie to okazja na zawarcie wielu owocnych znajomości. &lt;strong&gt;Każdy znajdzie tu coś dla siebie&lt;/strong&gt; – początkujący będą mieli okazję wdrożyć się w temat Scrum’a dzięki kursom, a weterani będą mogli rozwijać swoją wiedzę oraz wymienić się doświadczeniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli bliskie Ci są tematy związane z agile, chcesz się rozwijać bądź potrzebujesz konkretnych rozwiązań w tej dziedzinie to nie może Cię tam zabraknąć. Konferencja Scrum Days odbędzie się &lt;strong&gt;28-29 maja 2015 w Warszawie&lt;/strong&gt;. Po więcej informacji zapraszamy na &lt;a href=&quot;http://www.scrumdays.pl/&quot;&gt;oficjalną stronę wydarzenia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scrum Days jest partnerem &lt;a href=&quot;http://mikstura.it&quot;&gt;Fundacji Mikstura.IT&lt;/a&gt; oraz konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Canonical - firma która wspiera i promuje projekty Open Source.</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/09/dwo_2015_parnerzy_canonical_ubuntu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/04/09/dwo_2015_parnerzy_canonical_ubuntu.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.canonical.com/&quot;&gt;Canonical&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; od wielu lat zajmuje się dystrybucją oraz wdrażaniem systemu Ubuntu przekonując, że warto inwestować w otwarte oprogramowanie. Firma pomaga w migracji, zarządzaniu oraz wsparciu dla sytemu. Razem ze swoimi partnerami Canonical sprawia, że &lt;strong&gt;Ubuntu staje się świetną alternatywą&lt;/strong&gt; w rozwiązaniach dla PC, smartfonów, serwerów czy chmur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Od 2004 roku Canonical zapewnia najnowsze wydania Ubuntu. Firma definuje strategie rozwoju sytemu oraz prowadza innowacje, dzięki zaangażowaniu ponad 500 pracowników. Dzięki ich pracy system dostępny jest globalnie poprzez wiele kanałów dystrybucji oraz większości publicznych chmur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canonical odpowiedzialne jest także za &lt;strong&gt;stworzenie wielu narzędzi pomagających tworzyć oraz zarządzać chmurami&lt;/strong&gt;. Dzięki nim możesz znacznie zaoszczędzić czas oraz koszty zarządzania tą technologią.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canonical to nie tylko dystrybucja – dzięki wielu usługom, narzędziom oraz doświadczeniu firmy wprowadzenie i korzystanie z systemów opartych na Ubuntu przynosi realne zyski. Jakość oraz zaufanie do firmy potwierdza współpraca z wieloma światowymi korporacjami takimi jak Ebay, Intel czy Google.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLwFSk464RMxnMFArzMhZuTq6NM3iXlCEu&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;W ofercie firmy można znaleźć też znaleźć pierwszy na świecie &lt;strong&gt;telefon oparty całkowicie na systemie Ubuntu&lt;/strong&gt; który jest świetną alternatywą dla innych rozwiązań w tej dziedzinie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma Canonical wspiera finansowo &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt; -  jedną z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić ponad 800 osób.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ty też używasz wolnego oprogramowania i nawet nie wiesz jak szybkie ono jest!</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/03/04/dwo-czym-jest-wolne-oprogramownaie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/03/04/dwo-czym-jest-wolne-oprogramownaie.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;W tym krótkim artykule odpowiem Ci, drogi Użytkowniku, czym jest wolne
oprogramowanie, dlaczego jest ono szybkie i, ku Twemu zaskoczeniu, podam kilka
przykładów tegoż oprogramowania, którego na co dzień od długiego czasu używasz.
Mam nadzieję, że skłoni Cię to do pojawienia się na najbliższych &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dniach Wolnego
Oprogramowania (DWO) w Bielsku-Białej&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W ostatnim czasie rozmawiając z różnymi ludźmi, zachęcając ich do pojawienia się na
tegorocznym DWO, niczym bumerang, pojawiał się temat, czym są owe dni i czym
u diaska jest ‘wolne oprogramowanie’!?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedna z osób, na co dzień obyta z nowymi technologiami (ujęcia z profesjonalnego
drona), zachęcona do wzięcia udziału jako prelegent, odpisała: ‘ale tam nie ma wiele
programowania!’. Drugiej natomiast musiałem zgrabnie tłumaczyć, że ‘wolne’ jest
nie od prędkości, ale od ‘wolności’!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amerykanie, Brytyjczycy czy ogólnie osoby posługujące się na co dzień językiem
angielskim wybrnęli z tego bardzo zgrabnie. Oprogramowanie to jest ‘wolne jak
wolność słowa’ (free as in free speech), nie darmowe jako piwo (free as in
beer). Oczywiście język polski nie jest w stanie oddać tej gry słów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Najprościej ujmując: większość oprogramowania, które używasz to oprogramowanie,
którego kod źródłowy możesz pobrać, modyfikować i udostępnić. Masz zatem wgląd
do tego kodu źródłowego.
Oczywiście jako użytkownika Firefoksa, Gimpa, Libre
Office (dawne Open Office) czy dziesiątki innych programów, nie obchodzi Cię ten cały kod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Różnica pomiędzy wolnym a nie-wolnym jest taka, że gdybyś chciał
zerknąć do kodu źródłowego przeglądarki Internet Explorer nie
masz takiej możliwości, bo firma tego kodu na zewnątrz nie udostępnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DWO, jak zaraz się przekonasz, to coś więcej niż oprogramowanie / programowanie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;festiwal-nauki-i-technologii&quot;&gt;Festiwal Nauki i Technologii&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;DWO w Bielsku to istny fenomen. Pamiętam same początki, kiedy wszyscy uczestnicy
mieścili się w jednej sali lekcyjnej w Liceum nr 5. Uczestników innych niż
uczniowe tej szkoły było jak na lekarstwo.
Dziś DWO to bardzo dobrze zorganizowana impreza, nie tylko dla ludzi
technicznych. Techniczna nazwa natomiast została i być może jest przyczyną, że
sama impreza Cię nie zainteresowała.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli powiedziałbym Ci, że rok temu mogłeś przejechać się na wirtualnej kolejce
górskiej, programować klocki Lego, pewnie żałowałbyś swojej nieobecności.
Jeśli powiedziałbym Ci, że w tym roku być może zobaczysz po raz pierwszy na
własne oczy wyścigi dronów, jeszcze lepszą kolejkę, i rzeczy, o których nawet nie
marzyłeś, jaka byłaby Twoja reakcja?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dzisiejszy rozwój technologii można porównać do końcówki XIX wieku, kiedy tacy
geniusze jak Nikola Tesla prezentowali takie wynalazki jak radio (i ogólnie
łączność bezprzewodowa), zdalnie sterowana łódź podwodna, bezprzewodowe żarówki,
prąd zmienny i rzeczy, które, jak niektórzy mówią, wynalazły XX i XXI wiek.
DWO to miejsce, gdzie w pigułce możesz doświadczyć obecnej rewolucji cyfrowej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundacja Mikstura.IT jako jeden ze współorganizatorów Dni Wolnego Oprogramowania to organizacja,
która poprzez różnego rodzaju konferencje, warsztaty, panele dyskusyjne, nie
tylko promuje nowe technologie i rozwiązania, lecz daje młodym ludziom nie tylko
przysłowiową rybę, ale wędkę!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Festiwal Nauki i Technologii to nie oficjalnie nowa nazwa DWO ale propozycja
nowej nazwy, która padła kiedy kilka tygodni temu rozmawialiśmy z kolegami,
dlaczego w pewnym sensie DWO może nie oddaje tego, czym są DNI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Tegoroczne DWO&lt;/a&gt; odebędą się w dniach 17–19 kwietnia. Jeśli chcesz doświadczyć
niesamowitej atmosfery, zobaczyć na własne oczy technologię, która już teraz
zmienia nasze życie, już dziś zaplanuj swój udział. Może nawet wystąpisz jako
prelegent?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do zobaczenia!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mikstura.IT Meetup :: Elephant Carpaccio</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2015/02/25/meetup.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2015/02/25/meetup.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/782496441834860&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mikstura.IT Meetup :: Nowe Technologie a Medycyna</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/11/26/meetup.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/11/26/meetup.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/735423939875444&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>ITAD Bielsko-Biała</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/11/18/itad-bb.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/11/18/itad-bb.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/729942433756928&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Rails Girls Silesia</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/10/04/rails_girls_silesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/10/04/rails_girls_silesia.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/710416219042883&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>SmartDevCon 2014 Katowice - Virtual Reality with CMoar</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/09/19/smartdevcon_smartphone_vr.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/09/19/smartdevcon_smartphone_vr.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/700411326710039&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mikstura.IT Meetup :: Świadomość międzykulturowa</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/09/12/meetup.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/09/12/meetup.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/696825317068640&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mikstura.IT Meetup :: Serious Games</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog//2014/05/28/meetup.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog//2014/05/28/meetup.html</guid>
        <description>&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/647734528644386&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
