<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mikstura.IT - Społeczność z Podbeskidzia</title>
    <atom:link href="http://mikstura.it/pl/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://mikstura.it/pl/blog/</link>
    <description>Blog Fundacji Mikstura.IT która swoje początki wywodzi ze spełeczności ludzi związanych z technologiami webowymi i mobilnymi</description>
    <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 08:38:23 +0200</pubDate>
    
      <item>
        <title>1500 klocków czyli zwinne zespoły budujące robota</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/06/01/1500-klockow-czyli-zwinne-zespoly-budujace-robota.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/06/01/1500-klockow-czyli-zwinne-zespoly-budujace-robota.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;23 maja bieżącego roku w Cieszynie odbyły się warsztaty &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pages/Coderdojo-Cieszyn/1617811011788747&quot;&gt;Coderdojo&lt;/a&gt;, podczas których dzieci miały możliwość zbudowania &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=QxaCIyJya1I&quot;&gt;Spinner Factory&lt;/a&gt; – programowalnego robota z klocków Lego Mindstorms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ideą&lt;/strong&gt; Coderdojo, jak powiedział mi Franek, junior mentor pomagający młodszym kolegom, to &lt;strong&gt;nauka programowania&lt;/strong&gt; &lt;s&gt;dla najmłodszych&lt;/s&gt; &lt;strong&gt;dla wszystkich&lt;/strong&gt;, połączona z &lt;strong&gt;pracą zespołową&lt;/strong&gt;, w której istotą jest &lt;strong&gt;dzielenie się wiedzą i wzajemna pomoc&lt;/strong&gt; w rozwiązywaniu problemów.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;may-geniusz&quot;&gt;Mały geniusz&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tuż przed godziną dziewiątą wraz &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/cs3bmichalczyz&quot;&gt;Michałem&lt;/a&gt;, wchodzimy na trzecie piętro &lt;a href=&quot;http://biblioteka.cieszyn.pl/&quot;&gt;Biblioteki Miejskiej w Cieszynie&lt;/a&gt;. Niosąc 4 skrzynki pełne klocków – w sumie &lt;strong&gt;1500&lt;/strong&gt; elementów, czeka na nas spora grupa dzieciaków gotowych do działania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11-letni&lt;/strong&gt; Jurek zrobił na mnie szczególne wrażenie kiedy po chwili z małego kartonowego pudełka wyciągnął robota, którego buduje od miesiąca. Podczas gdy reszta dzieci uczy się programowania przy pomocy języka Scratch, Jurek &lt;strong&gt;koduje w C&lt;/strong&gt;. Pod opieką swojego mentora, Franka, Jurek pomaga także w budowaniu &lt;strong&gt;robota sumo&lt;/strong&gt;, którego wraz z innymi dzieciakami zaprezentują podczas finału &lt;a href=&quot;http://coderdojo.org.pl/coderdojo-i-mistrzowie-kodowania/&quot;&gt;„Mistrzów Kodowania”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jedyna-zasada--bd-fajny&quot;&gt;Jedyna zasada – bądź fajny&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Godzina dziewiąta. Cała grupa zostaje podzielona na kilka 2-4 osobowych zespołów. Instrukcja złożenia robota składająca się z &lt;strong&gt;400&lt;/strong&gt; stron zostaje podzielona tak by każdy zespół mógł pracować niezależnie. Taka struktura przypomina w jakimś stopniu „zwinne” zespoły programistów (choć może to być duże nadużycie), które muszą nie tylko dynamicznie reagować na zmiany ale i ze sobą współpracować.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mój 4-osobowy zespół dostaje ambitne zadanie – złożenie pierwszej części mechanizmu kołowego, który porusza się po linii montażowej. Ważne jest by nasz moduł pasował do drugiej części, składanej przez inny zespół, któremu pomagała Eunika. Sam raczej obserwując dzieciaków, zachęcam ich do pomagania sobie nawzajem i dokładności, której później nam zabrakło.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mija godzina, do ukończenia modułu zostało zaledwie 15 minut. Wertując instrukcję tam i z powrotem coś nam nie pasuje. Dzieciaki wyraźnie znużone brakiem postępu, oddalają się by pograć na iPadach. Na placu boju zostaję sam. Szybka decyzja – składam od początku. Dzięki pomocy Wioletty, mentora w Coderdojo, która zachęcała dzieciaki do dalszej pracy, po kilkunastu minutach dołącza do mnie Franek, który później zapytany, dlaczego mimo niepowodzenia powrócił, odpowiedział: „&lt;em&gt;miałem dość ale wiedziałem, że trzeba skończyć&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/lego_spinner_factory_testing.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;zabawa-z-powanym-podejciem&quot;&gt;Zabawa z poważnym podejściem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Po &lt;strong&gt;trzech&lt;/strong&gt; godzinach w sali komputerowej robi się coraz duszniej. Widać pot i zmęczenie na twarzach uczestników. Zaczyna się drugi etap, czyli łączenie niezależnych modułów. Czeka nas sprawdzian naszej dokładności. Na nieszczęście nie tylko mój zespół popełnił błąd niedokładnego składania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okazuje się, że instrukcja Lego swoją złożonością nie zmieniła się od prawie 30 lat. Zdaje się, że powiedzenie „&lt;em&gt;klocki Lego nie są dla dzieci tylko dla ich rodziców&lt;/em&gt;” po raz kolejny się potwierdza. Po dłuższym czasie przy robocie zostają tylko „duże dzieci” – Michał, Bartek, Eunika i ja. Bartek Tabak, który prowadzi w bibliotece zajęcia z fotografii, na niejednym zdjęciu uwiecznił jak zespół, nie tylko dwoi się i troi, ale wykonuje na podłodze „gimnastykę artystyczną” by uruchomić robota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jest już po godzinie 15. Właściwie już dawno powinniśmy skończyć. Mimo spędzonych wielu godzin, sprawdzania instrukcji nieskończoną ilość razy, ostatnia czynność, którą powinien wykonać robot, nie zostaje naprawiona. Ramię, które powraca ze śmigłem w kolorze wybranym poprzez detektor koloru, nie jest w stanie w odpowiednim momencie zwolnić „bączka” i pozwolić mu kręcić się po podłodze niczym zabawka, którą wielu z nas dobrze pamięta z dzieciństwa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie traktujemy tego oczywiście jako porażki – liczy się to, że robota udało się uruchomić i ruszyć z jego linią produkcyjną. Warto na „porażkę” spojrzeć nie jako na niepowodzenie ale na lekcję, jaką można wyciągnąć na przyszłość.
Świetnie ujął to &lt;em&gt;A.P.J. Abdul Kalam&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;F.A.I.L. means first Attempt In Learning&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;co w wolnym tłumaczeniu da się przetłumaczyć jako „pierwsza próba nauczenia się czegoś”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trzeba przyznać, że złożenie tego typu robota było zadaniem ambitnym dla tej grupy wiekowej. Utwierdziło mnie także w przekonaniu, że uczenie młodych programowania powinno się odbywać właśnie tworząc coś „namacalnego”, nie abstrakcyjnego przekazywania suchych pojęć i wiedzy teoretycznej.
Jednak ważne jest, jak powiedziała mi Eunika, że &lt;em&gt;„choć był to pierwszy tego typu eksperyment, a projekt był bardzo skomplikowany – udało nam się go ukończyć. Całe doświadczenie pokazało nam, że przy realizacji dowolnego projektu liczy się przede wszystkim determinacja, praca zespołowa i pozytywne nastawienie”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;fb-root&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = &quot;//connect.facebook.net/pl_PL/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v2.3&quot;;  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, &#39;script&#39;, &#39;facebook-jssdk&#39;));&lt;/script&gt;
&lt;div class=&quot;fb-video&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-href=&quot;/MiksturaIT/videos/vb.369211183163390/821908997893604/?type=1&quot;&gt;&lt;div class=&quot;fb-xfbml-parse-ignore&quot;&gt;&lt;blockquote cite=&quot;/MiksturaIT/videos/821908997893604/&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/MiksturaIT/videos/821908997893604/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;#lego spinner factory - zbudowane dzis przez uczestnikow Coderdojo Cieszyn #coderdojo #mindstorms #ev3&lt;/p&gt;Posted by &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/MiksturaIT&quot;&gt;MiksturaIT&lt;/a&gt; on 23 maja 2015&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;nie-tylko-programowanie&quot;&gt;Nie tylko programowanie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;W bibliotece miejskiej, w której odbywają się warsztaty Coder Dojo prowadzone są nie tylko zajęcia z programowania ale także z warsztaty z fotografii i zajęcia z zakresu szeroko rozumianej edukacji medialnej. Tego typu dodatkowe zajęcia to nie tylko sposób na spędzenie wolnego czasu w wartościowy sposób ale i próba zachęcenia dzieci do wykorzystania komputerów nie tylko do grania. Należy mieć nadzieję, że uda się odkryć więcej talentów takich jak Jurek, który &lt;s&gt;już za niedługo pojedzie do Warszawy&lt;/s&gt; (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/1617811011788747/photos/pb.1617811011788747.-2207520000.1433093732./1644071349162713/?type=1&amp;amp;theater&quot;&gt;chłopaki są już w Warszawie&lt;/a&gt;) wraz z kolegami na finał „Mistrzów Kodowania”, prezentując z dumą swojego robota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdjęcia można zobaczyć na profilu &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/media/set/?set=a.822300077854496.1073741854.369211183163390&amp;amp;type=1&quot;&gt;MiksturaIT&lt;/a&gt;.
Przy tworzeniu tego artykułu pomagała Eunika. :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Praktycznie o edukacji - eduzmieniacze.pl definiują nowe standardy</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/05/08/praktycznie_o_edukacji_eduzmieniacze.pl_definiuja_nowe_standardy_w_edukacji.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/05/08/praktycznie_o_edukacji_eduzmieniacze.pl_definiuja_nowe_standardy_w_edukacji.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Szkoła, szkołą, jednak życie swoje pokaże - częste słowa które kierują uwagę na niepraktyczność i oderwanie od rzeczywistości tego, co szkoła uczy. Jednak są ludzie dobrej woli - o czym przekonałem się biorąc udział w konferecji &lt;a href=&quot;http://eduzmieniacze.pl/&quot;&gt;eduzmieniacze.pl&lt;/a&gt; - na której to pokazano iż nie tylko można (ale i trzeba) działać inaczej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pragmatyzm, potrzeba przygotowania ucznia do pracy, nabycie umiejętności jak się uczyć - bo jedyna stała na rynku pracy to zmiana. Takie głosy dały się słyszeć w wielu prezentacjach. Szczególna uwaga została zwrócona na umiejętności ICT - jak wykorzystać je w samym procesie dydaktycznym, oraz jak istotne jest wykorzystanie technologii informatycznych dla zrozumienia i współtworzenia współczesnego świata.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;po-pierwsze-uczy-ucznia&quot;&gt;Po pierwsze: uczyć ucznia.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Świat pędzi, i tak naprawdę nie da się jednoznacznie ocenić, co będzie potrzebne za kilka lat. Jest jednak jedna rzecz, która będzie zawsze potrzebna - umiejętność efektywnego uczenie samego siebie - edukacja nie kończy się wraz z opuszczenie murów szkoły.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/flickr.com-photos-sachac-9410571063.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sam nauczyciel winien być bardziej mentorem aniżeli wykładowcą, ma inspirować, motywować, pomagać w somokształceniu, dając przy tym swobodą w działaniu.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
“Istnieje coś bardziej niespotykanego, coś o wiele lepszego niż zdolności,
&lt;br /&gt;to jest zdolność rozpoznawania zdolności.“
&lt;br /&gt;Albert Humbart
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uczniów można szlifować jak diamenty - jednak jak każdy jubiler dobrze wie, każdy diament jest inny i do każdego z nich bezwzględnie należy podejść indywidualnie.
O ileż bardziej jest to ważne w przypadku wyszukiwania talentu - konkretnej zdolności, którą nauczyciel winien pomóc oszlifować. Wymaga to holistycznego patrzenia na ucznia - nie można patrzeć przez pryzmat jednego przedmiotu. Gdy już zdolność zostanie dostrzeżona - należy nawigować i motywować do działania.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;po-drugie-uczy-jak-zrozumie-wiat&quot;&gt;Po drugie: uczyć jak zrozumieć świat.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Umiejętności szybkiego szukania oraz analizy informacji daleko przewyższają posiadanie samej wiedzy (do której dostęp ma każdy i to praktycznie wszędzie). Elementarną umiejętnością w tym przypadku jest efektywne korzystanie ze współczesnych narzędzi ICT (Information and Communication Technologies).&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
“Być może szkoła nie powinna już uczyć, kim był Platon, &lt;br /&gt;tylko właśnie jak filtrować informacje. (...)&lt;br /&gt; Człowiekiem kulturalnym nie jest ten, który zna datę urodzin Napoleona, &lt;br /&gt;ale ten, który potrafi ją znaleźć w ciągu minuty.“
&lt;br /&gt; Umberto Eco
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ważne jest umiejętność korzystania ze sprzętu, narzędzi oraz materiałów które są dostępne w sieci (w pierwszej kolejności przez nauczycieli). Krytyczna jest tutaj znajomość języka angielskiego - większość materiałów, narzędzi jest dostępna wyłącznie w tym języku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aby móc w szkole korzystać z tych dobrodziejstw potrzebna jest odpowiednia infrastruktura - bezprzewodowy dostępu do szybkiego internetu, sprzęt (tablety, laptopy) na którym można pracować. Jeśli są braki, śmiało można pozwolić uczniom przynieść własny sprzęt (BYOD - Bring Your Own Device).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przykładem wykorzystanie ICT na lekcjach jest serwis &lt;a href=&quot;https://getkahoot.com/&quot;&gt;getkahoot.com&lt;/a&gt; - gdzie łatwo można przygotować test, który zaangażuje uczniów (w tym wprowadzi gemifikację).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;po-trzecie-szkoo-bd-mdra&quot;&gt;Po trzecie: szkoło! Bądź mądra.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Na świecie ma miejsce rewolucja dostęp do wiedzy - serwisy takie jak wymienione poniżej pozwalają zdobywąć wiedzę we własnym tępie (indywidualne podejście) i to bezpłatnie. Uniwersytety tym samym tracą swoją dawną unikalność - gdy wiedza dostępna była tylko dla wybranych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/eduzmieniacza.mooc.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.khanacademy.org/&quot;&gt;Khan Academy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/&quot;&gt;Coursera&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://code.org/&quot;&gt;Code.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.codecademy.com/learn&quot;&gt;Codecademy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://rubymonk.com/&quot;&gt;RubyMonk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Polska ma tutaj sporo do zrobienia - większość tych materiałów jest dostępna wyłącznie w języku angielskim. Z jednej strony warto przykładać jeszcze większą wagę do nauki języka angielskiego, z drugiej wspierać tłumaczenia tych materiałów na język polski. Działanie to jest niezbędne - świat pojdzie do przodu, nie będzie na nikogo czekać.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurs przed komputerem oczywiście nie zastąpi pracy w zespole - która pomaga rozwinąć istotne kompetencje społeczne, zebrać inspiracje od innych, jak i uczyć się od siebie nawzajem. Najlepiej jeśli taka praca jest zorganizowana w ramach projektu, który rozwiązuje realny problem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;projekty---rozwiazywanie-rzeczywistych-problemw-drog-do-kreatywnoci-i-efektywnej-nauki&quot;&gt;Projekty - rozwiazywanie rzeczywistych problemów, drogą do kreatywności i efektywnej nauki&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Swobodę w działaniu daje uczniom praca projektowa, kiedy to trzeba rozwiązać konkretny problem (bez dokładnej instrukcji jak to należy zrobić). Duże znaczenie ma też dobrowolność - do projektu włącza się ten kto chce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Można się zastanawiać, czy taka swoboda może dać wymierne rezultaty? Na konferecji podano co najmniej dwa przykłady: inicjatywa Coder Dojo oraz projekty uczniów z Zespołu Szkół im. Jana III Sobieskiego w Jastrzębiu Zdroju.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;czym-jest-coder-dojo&quot;&gt;Czym jest Coder Dojo?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Coder Dojo to regularne, nieodpłatne spotkania klubów programowania skierowane dla dzieci ze szkół podstawowych oraz młodzież z gimnazjum i liceum. Celem tych spotkać jest wyłącznie nauka (pogłębiania umiejętności technicznych, ale również interpersonalnych - praca w zespole), a przy tym dobra zabawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duży nacisk jest położony na swobodę dobierania projektów - nie ma odgórnego planu, każdy pracuje nad czym chce. Rola mentorów to: inspirować, motywować i w razie potrzeby wspierać.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dla tych co chcę wiedzieć więcej zapraszam do obejrzenia filmu oraz odwiedzenia strony &lt;a href=&quot;http://coderdojo.org.pl/&quot;&gt;Fundacji CoderDojo&lt;/a&gt;, która działa w Polsce. W pobliżu działają dwa kluby, jeden w &lt;a href=&quot;http://gliwice.coderdojo.org.pl/&quot;&gt;Gliwicach&lt;/a&gt; i drugi w &lt;a href=&quot;http://biblioteka.cieszyn.pl/archiwa/1486&quot;&gt;Cieszynie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/k5ciSFjEN1c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;h4 id=&quot;eskonzo-czyli-elektroniczny-system-komunikacji-osb-niepenosprawnych-z-otoczeniem&quot;&gt;ESKONzO, czyli Elektroniczny System Komunikacji Osób Niepełnosprawnych z Otoczeniem&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Doskonałym przykładem iż uczniowie mogą się wiele nauczyć pracując z rzeczywistym problem, a nie zadaniem na kartce, jest system ESKONzO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film zaprezentowany na konferencji ukazał historię osoby sparaliżowanej, która dzięki temu rozwiązaniu (w całości zbudowanym w szkole) może samodzielnie obsługiwać komputer - co diametralnie poprawia jej jakość życia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na rynku dostępne są komercyjne rozwiązanie - są one jednak zbyt drogie dla wielu rodzin. &lt;a href=&quot;http://zs6sobieski.pl/osiagniecia/nasze-wynalazki/eskonzo/&quot;&gt;Rozwiązanie uczniów z Zespołu Szkół nr. 6 w Jastrzębiu-Zdroju&lt;/a&gt; jest znacznie tańsze w produkcji, dodatkowo uczniowie wykonują każdy egzemplarz w ramach wolontariatu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To nie jest jedyne rozwiązanie którym mogą się pochwalić uczniowie tej szkoły - warto odwiedzić stronę szkoły i &lt;a href=&quot;http://zs6sobieski.pl/test-2/&quot;&gt;zobaczyć filmiki podsumowujące działalności uczniów i nauczycieli&lt;/a&gt;, szkoła zebrała wiele nagród na międzynarodowych konkursach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wspaniałe efekty tych projektów potwierdzają, iż rzeczywisty problem dany uczniom wraz ze swobodą w działaniu, właściwym mentoringu ze strony nauczyciela - jest drogą do efektywnego kształcenia.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://eduzmieniacze.pl/&quot;&gt;Konferencja Eduzmieniacze&lt;/a&gt; odbyła się w dniach 27 i 28 marca 2015 r., w Sosnowcu.
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 May 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Twój feedback ma znaczenie! #dwo15</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/24/dwo_2015_twoj_feedback_ma_znaczenie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/24/dwo_2015_twoj_feedback_ma_znaczenie.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Czy robiąc to samo, w taki sam sposób, można się rozwijać i uzyskiwać nieprzeciętne rezultaty? Być może niektórym się to udaje, my jednak nie chcemy iść sprawdzoną drogą .
Jako organizatorzy DWO ‘15 - szukamy możliwość do ulepszenia konferencji oraz wydarzeń towarzyszących - każdy z was może nam w tym pomóc. Wystarczy wypełnić poniższą ankietę.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jakie-twoim-zdaniem-ma-bydwo16&quot;&gt;Jakie twoim zdaniem ma być #dwo16?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Feedback podzieliliśmy na 3 ankiety (jak ktoś ma mało czasu może wypełnić tylko pierwszą):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;co się podabało, co należy poprawić, pomysły co nowego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;feedback do prelekcji&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;feedback do warsztatów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jesteśmy świadomi iż wypełnienie tych ankiet wiąże się wysiłkiem - warto patrzyć na to jak na inwestycje swojego czasu na rzecz lepszego wydarzenia w roku kolejnym :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aby uprzyjemnić czas spędzony na wypełnianiu ankiet :-) dodaliśy zdjęcia z konferncji. Pamiętajcie o tym aby &lt;strong&gt;kliknąć przycisk “Send”&lt;/strong&gt; na końcu :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;feedback-do-konferencji&quot;&gt;Feedback do konferencji&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;typeform-widget&quot; data-url=&quot;https://miksturait.typeform.com/to/qrswld&quot; data-text=&quot;DWO :: ankieta&quot; style=&quot;width:100%;height:500px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(){var qs,js,q,s,d=document,gi=d.getElementById,ce=d.createElement,gt=d.getElementsByTagName,id=&#39;typef_orm&#39;,b=&#39;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/share.typeform.com/&#39;;if(!gi.call(d,id)){js=ce.call(d,&#39;script&#39;);js.id=id;js.src=b+&#39;widget.js&#39;;q=gt.call(d,&#39;script&#39;)[0];q.parentNode.insertBefore(js,q)}})()&lt;/script&gt;

&lt;div style=&quot;font-family: Sans-Serif;font-size: 12px;color: #999;opacity: 0.5; padding-top: 5px;&quot;&gt;Powered by &lt;a href=&quot;http://www.typeform.com/?utm_campaign=typeform_qrswld&amp;amp;utm_source=website&amp;amp;utm_medium=typeform&amp;amp;utm_content=typeform-embedded&amp;amp;utm_term=Polski&quot; style=&quot;color: #999&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Typeform&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;feedback-do-prelekcji&quot;&gt;Feedback do prelekcji&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;typeform-widget&quot; data-url=&quot;https://miksturait.typeform.com/to/hvOCIX&quot; data-text=&quot;Post-Event Survey&quot; style=&quot;width:100%;height:830px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(){var qs,js,q,s,d=document,gi=d.getElementById,ce=d.createElement,gt=d.getElementsByTagName,id=&#39;typef_orm&#39;,b=&#39;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/share.typeform.com/&#39;;if(!gi.call(d,id)){js=ce.call(d,&#39;script&#39;);js.id=id;js.src=b+&#39;widget.js&#39;;q=gt.call(d,&#39;script&#39;)[0];q.parentNode.insertBefore(js,q)}})()&lt;/script&gt;

&lt;div style=&quot;font-family: Sans-Serif;font-size: 12px;color: #999;opacity: 0.5; padding-top: 5px;&quot;&gt;Powered by &lt;a href=&quot;http://www.typeform.com/?utm_campaign=typeform_hvOCIX&amp;amp;utm_source=website&amp;amp;utm_medium=typeform&amp;amp;utm_content=typeform-embedded&amp;amp;utm_term=English&quot; style=&quot;color: #999&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Typeform&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;feedback-do-warsztatw&quot;&gt;Feedback do warsztatów&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;typeform-widget&quot; data-url=&quot;https://miksturait.typeform.com/to/HpLvxI&quot; data-text=&quot;DWO :: warsztaty&quot; style=&quot;width:100%;height:830px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(){var qs,js,q,s,d=document,gi=d.getElementById,ce=d.createElement,gt=d.getElementsByTagName,id=&#39;typef_orm&#39;,b=&#39;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/share.typeform.com/&#39;;if(!gi.call(d,id)){js=ce.call(d,&#39;script&#39;);js.id=id;js.src=b+&#39;widget.js&#39;;q=gt.call(d,&#39;script&#39;)[0];q.parentNode.insertBefore(js,q)}})()&lt;/script&gt;

&lt;div style=&quot;font-family: Sans-Serif;font-size: 12px;color: #999;opacity: 0.5; padding-top: 5px;&quot;&gt;Powered by &lt;a href=&quot;http://www.typeform.com/?utm_campaign=typeform_HpLvxI&amp;amp;utm_source=website&amp;amp;utm_medium=typeform&amp;amp;utm_content=typeform-embedded&amp;amp;utm_term=Polski&quot; style=&quot;color: #999&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Typeform&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dziękuję&lt;/strong&gt; za twoje spostrzeżenia i oceny - pomogą nam one w realizacji kolejnej edycji &lt;a href=&quot;http://webmastah.pl/developer-prawde-ci-powie-feedback-w-firmie-it/&quot;&gt;(feedback traktujemy bardzo poważnie)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kilka statystyk jeśli chodzi o tegoroczne DWO w którym przed 3 dni uczestniczyło w sumie 800 osób:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;~ 350 uczniów oraz nauczycieli ze szkół średnich uczestniczyło w piątkowej sesji: &lt;a href=&quot;/pl/blog//2015/04/15/dwo_2015_programista_zawod_przyszlosci.html&quot;&gt;Programista - zawód przyszłości&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;~ 30 dzieci w wieku przedszkolnym w sesji DWO4Kids&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;~ 420 osób uczestniczyło od Piątku do Niedzieli w cześci głównej konferencji&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bricks 4 Kidz</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/23/dwo_2015_partnerzy_bricks_4_Kidz_czyli_klocki_dla_dzieci.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/23/dwo_2015_partnerzy_bricks_4_Kidz_czyli_klocki_dla_dzieci.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bricks 4 Kidz [czyli po prostu Klocki Dla Dzieci] to sprawdzony amerykański pomysł i metodologia prowadzenia zajęć dla dzieci. Zapewniamy wyjątkową atmosferę zajęć, podczas których uczymy, budujemy, bawimy… za pomocą uwielbianych przez dzieci klocków LEGO®.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasze programy dla dzieci oparte są o budowę prostych i zaawansowanych, ale zawsze ekscytujących modeli z klocków stworzonych przez doświadczonych inżynierów i architektów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/bricks_4_kidz_dwo15_06.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasze specjalne zestawy klocków, przemyślane tematycznie modele kreują nie tylko doskonałą bazę do zabawy, ale stanowią ważny element rozwoju edukacyjnego dla dzieci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesteśmy przekonani, że dzieci uczą się najefektywniej poprzez aktywności, które angażują ich ciekawość i kreatywność. Staramy się, aby świat programów Bricks 4 Kidz właśnie taki był.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/bricks_4_kidz_dwo15_05.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oferujemy programy dla dzieci w wieku od 2 do 14 lat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/bricks_4_kidz_dwo15_03.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma &lt;a href=&quot;http://www.bricks4kidz.com.pl/&quot;&gt;Bricks 4 Kidz&lt;/a&gt; jest partnerem &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt; -  jednej z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>MySQL - najpopularniejsza baza danych na licencji Open Source.</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/22/dwo_2015_partnerzy_mysql_najbardziej_popularna_baza_danych_open_source.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/22/dwo_2015_partnerzy_mysql_najbardziej_popularna_baza_danych_open_source.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mysql.com/&quot;&gt;MySQL&lt;/a&gt; jest najpopularniejsza na świecie baza open source. Stabilność, szybkość i łatwośc użycia przyczyniły się do sukcesu MySQL jako najczęściej wybieranej bazy danych do zastosowań internetowych. Wykorzystywany przez znane firmy takie jak Facebook, Twitter, YouTube, Yahoo! i wiele, wiele innych. Ponadto MySQL jest często wybierane do zastosowań typu embedded, rozpowszechniony wśród ponad 3000 ISV’s oraz dostawców OEM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejnym open source’owym produktem Oracle’a jest MySQL Cluster. Jest to rozwiązanie dedykowane firmomi organizacjom wymagającym wysokiej wydajności, tranzakcyjności, zachowania własności ACID, zapewnienia dostępu w czasie rzeczywistym, wydajności jaką oferują bazy danych typu “in-memory” i dostępności na poziomie 99.999%. Jest to podstawowe narzędzie dla abonenckich baz danych głównych dostawców usług telekomunikacyjnych. Co ciekawe, MySQL Cluster wykorzystywany jest również do wykrywania globalnych nieprawidłowości w instytucjach finansowych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oracle ciągle rozwija, usprawniania i dodaje nowe funkcjonalności w swoim oprogramowaniu, które przyczynia się do rozwoju nowej generacji stron internetowych, rozwiązań mobilnych, chmur obliczeniowych oraz wbudowanych aplikacji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po więcej informacji zapraszamy na : &lt;a href=&quot;http://www.mysql.com/&quot;&gt;MySQL :: The world’s most popular open source database&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/oracle.dolphin.dwo15.jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma &lt;a href=&quot;http://www.oracle.com/index.html&quot;&gt;Oracle&lt;/a&gt; jest sponsorem &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt; -  jednej z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>SMS API - masowa wysyłka SMS przez API</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/20/dwo_2015_partnerzy_smsapi_masowa_wysylka_SMS_przez_API.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/20/dwo_2015_partnerzy_smsapi_masowa_wysylka_SMS_przez_API.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smsapi.pl&quot;&gt;SMSAPI&lt;/a&gt; to platforma do masowej wysyłki SMS, stworzona przez firmę ComVision działającą w branży internetowej od 2004 roku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pierwotnie pełniła funkcję systemu wspierającego sprzedaż i obsługę klienta w sklepach internetowych, informując kupujących o statusie ich zamówienia bezpośrednio na telefon komórkowy. Z powodu dużego zainteresowania naszymi usługami, od połowy 2007 roku, rozszerzyliśmy jej funkcjonalność, umożliwiając naszym Klientom samodzielne korzystanie z platformy i przeprowadzanie własnych kampanii marketingowych i informacyjnych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Od tamtej pory stale rozwijamy możliwości naszego serwisu i ciągle zwiększamy jego funkcjonalność, dodając nowe rozwiązania ułatwiające prowadzenie personalizowanych kampanii SMS. Obecnie z naszych usług korzysta kilkaset sklepów internetowych oraz kilka tysięcy firm. Tylko w roku 2014 nasi Klienci wysłali ponad 280 milionów SMS-ów, a liczba odwołań do naszego API przekroczyła 500 milionów.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;funkcjonalno-platformy-smsapi-umoliwia&quot;&gt;Funkcjonalność platformy SMSAPI umożliwia&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Masową wysyłkę wiadomości SMS i MMS – używane w obsłudze klienta oraz w kampaniach marketingowych;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Odbiór wiadomości SMS i MMS – ułatwiający dwustronną wymianę informacji między firmą a klientami;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Usługę Short Code – umożliwiająca korzystanie z krótkiego 4-cyfrowego numeru do odbierania wiadomości, przydatna w: konkursach, głosowaniach, loteriach i badaniach opinii;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sprawdzanie do jakiej sieci należy dany numer - HLR;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Korzystanie z aplikacji „Rabaty SMS” na Facebooku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smsapi.pl&quot;&gt;Platforma SMSAPI.pl&lt;/a&gt; umożliwia wysyłkę powiadomień SMS poprzez interfejs API. Dzięki temu klienci sklepów internetowych mogą na bieżąco poznać status swojego zamówienia oraz szacowany czas dostarczenia towaru. Takie rozwiązanie znacznie ułatwia komunikację i wspomaga zarówno wysyłkę produktów, jak i funkcjonowanie Działów Obsługi Klienta. Przekłada się również na mniejszą liczbę zwrotów oraz konieczności ponownej wysyłki paczek, ponieważ klienci otrzymują dokładną informację, kiedy mogą spodziewać się kuriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funkcjonalny i intuicyjny panel ułatwia zrealizowanie wysyłki w ciągu kilku sekund a dzięki dużej ilości gotowych modułów i bibliotek integracja powiadomień SMS w e-sklepach jest bardzo prosta. Możliwości systemu wykraczają poza standardową wysyłkę, a ponadto umożliwiają również: przeprowadzanie kampanii marketingowych, badanie zadowolenia klientów oraz przesyłania kodów rabatowych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obecnie z naszego rozwiązania korzysta kilkaset sklepów internetowych i większość dostawców oprogramowania e-commerce. Jeśli któryś z dostawców nie korzysta jeszcze z naszej platformy, to sam proces implementacji jest niezwykle prosty, a gotowe biblioteki są dostępne na stronie SMSAPI.pl&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Platforma SMSAPI, poza ułatwieniem obsługi klienta, umożliwia również przeprowadzanie wielkokanałowych kampanii marketingowych jako główny kanał dotarcia do użytkownika, bądź wsparcie innych narzędzi komunikacji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obecnie nad SMSAPI pracuje 30-osobowy zespół, którego główną część stanowią programiści i specjaliści od obsługi klienta. Główna siedziba firmy mieści się w Gliwicach, którą wspomaga oddział terenowy w Warszawie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/smsapi.pl.mikstura.it.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma &lt;a href=&quot;http://www.smsapi.pl&quot;&gt;SMSAPI&lt;/a&gt; jest sponsorem &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt; -  jednej z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fotorelacja z wyścigu dronów</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/18/pierwszy-w-polsce-wyscig-dronow.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/18/pierwszy-w-polsce-wyscig-dronow.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Jeden z pierwszych w Polsce profesjonalnie zorganizowanych wyścignów dronów. Piloci z całego kraju rywalizować będą na terenie kampusu Akademi Techniczno Humanistycznej w Bielsku-Białej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 Pilotów, 60 śmigieł :-) Miłego oglądania i komentowania. Wkrótce będzie więcej.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;photos&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;iframe src=&quot;http://embedsocial.com/facebook_album/album_photos/807133899371114&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;1450&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginheight=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>DWO IT Challenge - odpowiadaj na pytania, zdobywaj nagrody!</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/16/dwo_it_challenge.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/16/dwo_it_challenge.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Twórcy &lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com/&quot;&gt;The Secrets of Newtown&lt;/a&gt; przygotowali na
tegoroczne Dni Wolnego Oprogramowania grę lokalizacyjną &lt;strong&gt;DWO: IT Challenge&lt;/strong&gt;,
w której uczestnicy konferencji będą odpowiadać na różnorodne pytania
dotyczące branży IT oraz samej konferencji. Gra dostępna jest dla systemów
&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=pl.tbprojects.dwochallenge&quot;&gt;Android&lt;/a&gt;
oraz &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/dwo-it-challenge/id976791583?l=pl&amp;amp;ls=1&amp;amp;mt=8&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt;.
Dla skutecznych zbieraczy punktów czekają nagrody w postaci limitowanych koszulek,
kubków oraz naklejek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aby odebrać nagrodę, udaj się do punktu rejestracji i pokaż
osiągnięty wynik na swoim smarfonie. W czasie trwania konferencji pytania będą
rozrzucone w okolicy ATH oraz starego rynku. Powodzenia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/dwo_challenge_screen.jpg&quot; alt=&quot;DWO IT Challenge&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=pl.tbprojects.dwochallenge&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/dwo_google_play.png&quot; alt=&quot;Google Play&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/dwo-it-challenge/id976791583?l=pl&amp;amp;ls=1&amp;amp;mt=8&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/dwo_app_store.png&quot; alt=&quot;App Store&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Blok edukacyjny dla szkół średnich w ramach DWO.</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/15/dwo_2015_programista_zawod_przyszlosci.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/15/dwo_2015_programista_zawod_przyszlosci.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;W VIII edycji DWO, po raz pierwszy rozszerzyliśmy formułę konferencji dodając odrębny blok poświęcony edukacji i kształceniu, skierowany do uczniów szkół średnich zainteresowanych pracą w branży IT oraz ich opiekunów - nauczycieli informatyki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blok edukacyjny, o którym mowa - Programista - zawód przyszłości. - składa się z dwóch części:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;specjalistycznej, poświęconej praktycznej stronie przygotowania do wykonywania zawodu programisty, w tym powiązaniom edukacji szkolnej oraz praktyk zawodowych,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ogólnej, poświęconej nowoczesnym / alternatywnym metodom kształcenia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Blok edukacyjny realizujemy w piątek (17 kwietnia) w godzinach przedpołudnowych (9:00-12:00). Rejestrację na piątkowy blok edukacyjny przeprowadzały zainteresowane szkoły.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Od godziny 12:00 na IV piętrze dostępne będą stanowiska wyposażone okulary Oculus Rift wykorzystujące technologię wirtualnej rzeczywistości.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;coderdojo&quot;&gt;CoderDojo&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Agnieszka Matysek - Programistka w firmie Fractal Soft
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli zastanawiałeś się kiedyś nad tym, czy świat potrzebuje hakerów i czy są w Twojej okolicy miejsca, gdzie możesz spotkać się z innymi pasjonatami programowania, &lt;a href=&quot;http://coderdojo.org.pl/&quot;&gt;CoderDojo&lt;/a&gt; jest zjawiskiem, które powinieneś poznać. O tym, czym jest CoderDojo, co można robić w ramach tego przedsięwzięcia i dlaczego skupiona wokół inicjatywy społeczność wierzy, że współpraca i dzielenie się wiedzą sprzyja nauce i rozwojowi, dowiesz się od Agnieszki, która jest mentorem uczącym dzieci i młodzież, w jaki sposób tworzyć własne programy i gry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/programista_coder_dojo.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;programista---zawd-przyszoci&quot;&gt;Programista - zawód przyszłości&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Michał Czyż - CTO w firmie Selleo i Wpiceprezes Fundacji Mikstura.IT
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W prezentacji zostanie ukazane jak wielki wpływ programiści mają na otaczający nas świat, które technologie są obecnie na fali oraz jakich języków programowania być może warto się uczyć. Na co warto zwrócić uwagę rozważając pracę w tej branży. Przekonacie się czy programiści mogą czuć się jak gwiazdy muzyki czy filmu. Niezależnie jednak od tego czy chcesz zostać lekarzem czy sportowcem, czy masz lat pięć czy piętnaście, warto uczyć się programowania ponieważ jest ono doskonałym sposobem na rozwijanie Twojej umiejętności logicznego myślenia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/programista_zawod_przyszlosci.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;czego-moesz-nauczy-si-od-brany-it-nowoczesne-rodowiska-pracy-i-nauki-bez-koca&quot;&gt;Czego możesz nauczyć się od branży IT? Nowoczesne środowiska pracy i nauki… bez końca.&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Grzegorz Rduch - COO w firmie Selleo
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prezentacja traktuje o specyfice pracy i nauki w nowoczesnych firmach informatycznych oraz płynących z niej inspiracjach dla osób zainteresowanych tematyką kształcenia oraz rozwoju zawodowego i osobistego. Zwraca uwagę na możliwość wykorzystywania wzorców rozwiązań stosowanych w nowoczesnych firmach IT, takich jak praca projektowa i zespołowa, lekkie metodyki realizacji projektów (SCRUM), feedback, mentoring, portfolio management, itp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wystąpienie wprowadza w temat alternatywnych form kształcenia (szkolnego i pozaszkolnego), jako sposobu na poszerzenie własnego profilu kompetencyjnego i lepszego przygotowania do podejmowania wyzwań w realiach rynku pracy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/schools_what_you_can_learn_from_it.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;realizacja-innowacyjnych-metod-w-pracy-z-modzie-z-zastosowaniem-projektw-badawczych&quot;&gt;Realizacja innowacyjnych metod w pracy z młodzieżą z zastosowaniem projektów badawczych.&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Jerzy Maduzia - Dyrektor Zespołu Szkół nr 6 im. Króla Jana III Sobieskiego w Jastrzębiu-Zdroju
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wystąpienie będzie miało na celu przedstawienie dobrych praktyk stosowanych przez Zespół Szkół nr 6 im. Króla Jana III Sobieskiego w Jastrzębiu-Zdroju. Omówiona zostanie droga, jaką pokonała szkoła, aby pokazać jak w zespole można osiągnąć wiele sukcesów międzynarodowych i uznanie wielu wyższych uczelni i przedsiębiorstw z całego świata. Przedstawiony zostanie także wpływ tych sukcesów na rozwój uczniów w szkole i ich zaangażowanie w pomoc innym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/innowacyjne_metody_pracy_z_mlodzieza.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;naturalna-edukacja---szkoa-od-nowa&quot;&gt;Naturalna edukacja - szkoła od nowa.&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Magdalena Bacławska - Prezes Fundacji Dom Rozwoju i Dyrektor Szkoły Naturalnej ,,Bukowy Dom” w Wyrach k. Tych
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prezentacja koncentruje się na specyfice kształcenia i wychowania w szkołach naturalnych, wolnościowych, demokratycznych. Usiłuje wyjaśnić w przystępny sposób, dlaczego szkoły tego typu kształcą inaczej oraz w jaki sposób przygotowują dzieci i młodzież do podejmowania wyzwań w życiu dorosłym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;big&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/naturalna_edukacja.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Budowanie zaangażowania w samoorganizujących się zespołach</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/14/dwo_2015_management_3_0_workout_somoorganizujace_zespoly.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/14/dwo_2015_management_3_0_workout_somoorganizujace_zespoly.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Jesteś menadżerem w firmie IT i chciałbyś zmienić swój styl zarządzania? Czujesz, że firma, w której pracujesz w dalszym ciągu organizuje pracę zespołów zgodnie z modelami z ubiegłego wieku? Przyjdź na specjalny blok poświęcony najnowszym trendom w zarządzaniu i dowiedz się jak innowacyjne koncepcje zarządzania mogą odmienić Twoje środowisko pracy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W dynamicznie zmieniającym się środowisku biznesowym firmy dostosowują swój model zarządzania tak aby uzyskać przewagę konkurencyjną, odpowiedzieć na potrzeby klientów czy stworzyć miejsce przyjazne dla pracowników. W trakcie bloku Management 3.0 - Budowanie zaangażowania w samoorganizujących się zespołach dowiesz się jak zarządzać firmą w sposób oparty na podziale odpowiedzialności i kontroli w organizacji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/leading_company_is_like_riding_a_horse.jpg&quot; alt=&quot;Leading company is like riding a horse&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W pierwszej części &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/dariuszwylon&quot;&gt;Dariusz Wylon&lt;/a&gt; opowie o tym jak zbudować samoorganizujące się zespoły oraz atmosferę wzajemnego zaufania w firmie. Zapoznasz się z narzędziami Management 3.0 umożliwiającymi wykorzystanie potencjału i wewnętrznej motywacji członków zespołu poprzez poszerzanie zakresu odpowiedzialności, autonomii i wpływu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/delegation_poker.png&quot; alt=&quot;Delegation Poker Table&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Następnie odbędzie się panel dyskusyjny, w trakcie którego publiczność, wraz z zaproszonymi gośćmi, korzystając z gry opartej na koncepcji &lt;a href=&quot;https://management30.com/product/delegation-poker/&quot;&gt;Delegation Poker&lt;/a&gt;, postara się znaleźć odpowiedzi na pytanie na czym polega sprawne i efektywne zarządzanie. W panelu uczestniczyć będą Andrzej Krzywda z &lt;a href=&quot;http://arkency.com/&quot;&gt;Arkency&lt;/a&gt;, Krzysztof Kozłowski z &lt;a href=&quot;http://coderion.pl/&quot;&gt;Coderion&lt;/a&gt;, Grzegorz Rduch z &lt;a href=&quot;http://selleo.com/&quot;&gt;Selleo&lt;/a&gt; oraz Kamil Gałuszka reprezentujący &lt;a href=&quot;http://www.opencompany.org/&quot;&gt;The Open Company Initiative&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panel dyskusyjny “Management 3.0 WorkOut. Budowanie zaangażowania w samoorganizujących się zespołach” rozpocznie się w Sobotę 18 Kwietnia o 9:30 w ramach konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>The Secrets of Newtown - Najbardziej Mroczny Partner DWO</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/dwo_2015_partnerzy_The_Secrets_Of_Newtown.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/dwo_2015_partnerzy_The_Secrets_Of_Newtown.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com/&quot;&gt;The Secrets of Newtown&lt;/a&gt; to projekt gry lokalizacyjnej, która jest osadzona w świecie opowiadań grozy amerykańskiego pisarza H.P. Lovecrafta. W grze przyjmiesz rolę badacza, którego zadaniem będzie dotarcie do źródła niesamowitych anomalii, jakie mają miejsce w rejonie miasteczka Newtown. Rozwiązując kolejne zagadki oraz podejmując ważne decyzje zbliżysz się do prawdy, od której już bardzo niedaleko jest do obłędu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zanim jednak rozpoczniesz wędrówkę po Newtown, zachęcamy Cię do poznania &lt;a href=&quot;http://blog.thesecretsofnewtown.com&quot;&gt;historii doktora Eindera Waldena&lt;/a&gt;. Przywołane we wpisach wydarzenia stanowią prolog do fabuły, jaka będzie podstawą gry lokalizacyjnej. Mamy nadzieję, że pomogą one tobie poczuć TEN klimat i zachęcą do dzielenia się sekretami Newtown ze znajomymi za pomocą &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/thesecretsofnewtown&quot;&gt;Facebooka&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NewtownSecrets&quot;&gt;Twittera&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twórcy &lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com/&quot;&gt;The Secrets of Newtown&lt;/a&gt; przygotowali na tegoroczne Dni Wolnego Oprogramowania grę lokalizacyjną &lt;strong&gt;DWO: IT Challenge&lt;/strong&gt;, w której uczestnicy konferencji będą odpowiadać na różnorodne pytania dotyczące branży IT oraz samej konferencji. Gra dostępna jest dla systemów &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=pl.tbprojects.dwochallenge&quot;&gt;Android&lt;/a&gt; oraz &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/dwo-it-challenge/id976791583?l=pl&amp;amp;ls=1&amp;amp;mt=8&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Secrets of Newtown jest partnerem konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesecretsofnewtown.com&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/newtown-baner.jpg&quot; alt=&quot;The Secrets Of Newtown&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Aerial – pokażemy Ci to, co do tej pory było nieosiągalne.</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/dwo_2015_Aerial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/dwo_2015_Aerial.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Jeśli potrzebujesz nowego spojrzenia bądź nagrania materiałów z innej perspektywy z pomocą przychodzi Aerial. &lt;strong&gt;Firma świadczy profesjonalne usługi filmowania oraz fotografii z powietrza&lt;/strong&gt;. Taki efekt można uzyskać dzięki bezzałogowemu statkowi powietrznemu, popularnie zwanym dronem. Zastosowanie tej technologii pozwala stosunkowo niskim kosztem uzyskać niesamowite ujęcia z lotu ptaka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efekty mówią same za siebie – na &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCeWFoFpw-F9rZZKc94T_OPQ&quot;&gt;oficjalnym kanale YouTube&lt;/a&gt; można podziwiać różnorodne materiały. Dzięki zastosowaniu najnowszej technologii &lt;strong&gt;obraz jest stabilny i płynny, a użycie dronów gwarantuje mobilność.&lt;/strong&gt; Firma pochodzi z Bielska-Białej, działa na terenie śląska i małopolski lecz otwarta jest na całą Polskę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aerial to nie tylko usługi filmowania czy fotografii. &lt;strong&gt;Firma zajmuje się też budowaniem, serwisem oraz naprawą dronów&lt;/strong&gt;. Multikopter na indywidualne zamówienie może być dostosowany do potrzeb klienta oraz zostać wyposażony w wybrane podzespoły. Aerial zajmuje się także regulacją oraz serwisem dronów. Jeśli twój dron nie działa jak powinien lub spadł i się rozbił to dobrze trafiłeś.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma Aerial jest partnerem konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Zapisz się na warsztaty! :-)</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/02-dwo-2015-zapisz-sie-na-warsztat.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/13/02-dwo-2015-zapisz-sie-na-warsztat.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dziś o godzinie 21:00 ruszają zapisy na warsztaty. Ale czy jest się z czego cieszyć? Tych, którzy uczestniczyli w warsztatach na poprzednich edycjach DWO nie trzeba chyba o tym przekonywać. Jeśli chodzi o resztę, nie wierzcie nam na słowo, ale przekonajcie się sami, że warsztaty to świetna okazja do wymiany doświadczeń, pogłębiania wiedzy oraz nauki konkretnych umiejętności i zarejestrujcie się już dziś! :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Co przygotowaliśmy dla Was w tym roku? Zobaczcie sami :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/scrum_is_fun_lego-wikipedia_org.jpg&quot; alt=&quot;Scrum is Fun&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;scrum-is-fun---czyli-symulacja-projektu-zwinnego-za-pomoc-klockw-lego&quot;&gt;Scrum is Fun - czyli symulacja projektu zwinnego za pomocą klocków Lego&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Warsztaty ze Scruma przy użyciu klocków Lego to intrygujące wprowadzenie w świat zwinnego zarządzania projektami. Świat ciekawy i wciągający jak zabawa z klockami Lego.
Każdy może wziąć udział!&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Agnieszka Pawlicka [Sobota 18 kwietnia 11:15-13:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/scrum-is-fun-czyli-symulacja-projektu-zwinnego-za-pomoca-klockow-lego-agnieszka-pawlicka-tickets-16558759696&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/raspberry_pi.jpg&quot; alt=&quot;Raspberry Pi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;raspberry-pi&quot;&gt;Raspberry Pi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Warsztaty z Raspberry Pi przybliżą jeden z najpopularniejszych mikrokomputerów osobom, które nie miały z nim jeszcze do czynienia oraz pozwolą na podszlifowanie wiedzy oraz umiejętności tym wszystkim, który już kiedyś realizowali projekty oparte o ten mikrokomputer.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Łukasz Oleś i Błażej Faliszek [Sobota 18 kwietnia 11:15-13:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/warsztaty-z-raspberry-pi-ukasz-oles-bazej-faliszek-tickets-16558797810&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/drupal-wikimedia_org.jpg&quot; alt=&quot;Drupal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;podstawy-systemu-cms-drupal&quot;&gt;Podstawy systemu CMS Drupal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Drupal to darmowy i udostępniony jako oprogramowanie open source system do zarządzania treścią (CMS) oraz content management framework (CMF) napisany w języku PHP i udostępniany na licencji GNU GPL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztat to skrócona wersja zajęć praktycznych z DrupalDay (&lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/grzegorzbartman/drupalday-drupal-global-training-days-wprowadzenie-do-drupala&quot;&gt;link do prezentacji&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Grzegorz Bartman [Sobota 18 kwietnia 11:15-13:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/podstawy-systemu-cms-drupal-grzegorz-bartman-tickets-16558852975&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/koa-koajs_com.jpg&quot; alt=&quot;Framework Koa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;koa-framework-nowej-generacji-dla-nodejsiojs&quot;&gt;Koa framework nowej generacji dla node.js/io.js&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Koa to framework aplikacji webowych zaprojektowany przez ten sam zespół który stworzył &lt;a href=&quot;http://expressjs.com&quot;&gt;Express.js&lt;/a&gt;. Koa ma być mniejszym, bardziej ekspresyjnym, oraz solidniejszym startem do budowania aplikacji webowych oraz API.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Będzie to warsztat dla osób początkujących. Podczas warsztatu uczestnicy stworzą od podstaw prostą lecz kompletną aplikację webową z wykorzystaniem node.js/io.js oraz frameworka &lt;a href=&quot;http://koajs.com/&quot;&gt;koa&lt;/a&gt;. Podczas tworzenia aplikacji uczestnicy poznają podstawy oraz dobre praktyki w node.js.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Piotr Kościelniak [Sobota 18 kwietnia 11:15-13:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/koa-framework-nowej-generacji-dla-nodejsiojs-piotr-koscielniak-tickets-16558887077&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/Ruby_on_Rails-wikimedia_org.jpg&quot; alt=&quot;Ruby on Rails&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;rails---less-is-more---czyli-jak-pisa-wicej-kodu-w-krtszym-czasie&quot;&gt;Rails - less is more - czyli jak pisać więcej kodu w krótszym czasie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ruby on Rails to framework do szybkiego tworzenia aplikacji webowych. Główne założenia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;domyślne wzorce (minimum konfiguracji)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przyjemność pisania kodu (idea zaczerpnięta z samego języka programowania Ruby)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DRY - Don’t Repeat Yourself&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Podczas warsztatów zostaną przedstawione najpopularniejsze narzędzia, które przyspieszają pisanie kodu w Ruby on Rails oraz ułatwiają prowadzenie projektu.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Łukasz Gaweł &amp;amp; Mateusz Świszcz [Sobota 18 kwietnia 14:15-16:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/rails-less-is-more-czyli-jak-pisac-wiecej-kodu-w-krotszym-czasie-ukasz-gawe-mateusz-swiszcz-tickets-16559319370&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/php-blog_mrwebmaster_it.jpg&quot; alt=&quot;PHP&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;warsztaty-z-nowoczesnego-programowania-w-php&quot;&gt;Warsztaty z nowoczesnego programowania w PHP&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Podczas tych warsztatów odbędziemy podróż w czasie. Zaczynając od 2003 roku, rozwiniemy nasze umiejętności programowania w PHP o 12 lat rozwoju tego języka i wylądujemy w 2015 roku. Zaprezentowane zostaną domyślnie dostępne narzędzia, które są zupełnie nieznane wielu programistom.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Mateusz Juściński [Sobota 18 kwietnia 14:15-16:15]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/warsztaty-z-nowoczesnego-programowania-w-php-mateusz-juscinski-tickets-16559357484&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/microsoft_azzure-azzure_microsoft_com.jpg&quot; alt=&quot;Microsoft Azure&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;warsztat-z-microsoft-azzure-wprowadzenie-iaas-paas&quot;&gt;Warsztat z Microsoft Azzure (wprowadzenie, IaaS, PaaS)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Microsoft Azzure to platforma cloud computing oraz infrastruktura od firmy Microsoft.
Wspiera wiele języków programowania, narzędzi i frameworków - dostępne są rozwiązanie nie tylko spod szyldu samej firmy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztaty z Microsoft Azzure w trzech częściach.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wprowadzenie do chmury Microsoft Azzure (40 minut)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IaaS w praktyce (45 minut)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PaaS w praktyce (45 minut)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Ryszard Dałkowski &amp;amp; Michał Smereczyński [Sobota 18 kwietnia 14:15-16:25]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/warsztat-z-microsoft-azzure-wprowadzenie-iaas-paas-ryszard-dakowski-micha-smereczynski-tickets-16559400613&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/rpm_package-iconshock_com.jpg&quot; alt=&quot;RedHat Package Manager&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;idealny-prezent-czyli-jak-dobrze-spaczkowa&quot;&gt;Idealny prezent, czyli jak dobrze spaczkować&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jednym z głównych zadań twórców dystrybucji Linuksa jest tworzenie pakietów z oprogramowaniem i opieka nad nimi. Paczka musi być łatwa do zainstalowania, dobrze działać i integrować się z resztą dystrybucji. Podczas warsztatów będzie można się dowiedzieć, jak to robić w Fedorze.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Dominik Mierzejewski [Niedziela 19 kwietnia 10:00-12:00]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/idealny-prezent-czyli-jak-dobrze-spaczkowac-dominik-mierzejewski-tickets-16559432709&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/microservices-thenewstack_io.jpg&quot; alt=&quot;microservices service orientation diagram&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;architektura-mikroserwisw&quot;&gt;Architektura mikroserwisów&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Koncepcja architektury systemów rozproszonych zbudowanych z usług komunikujących się ze sobą nie jest nowa. Jakie korzyści i wyzwania niesie ze sobą rozbicie monolitycznej aplikacji na niezależne ‘klocki’ realizujące usługę poprzez swój interfejs? Podczas warsztatów pracować będziemy z przykładową aplikacją składającą się z 2-3 mikroserwisów.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Marek Talik [Niedziela 19 kwietnia 10:00-12:00]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/architektura-mikroserwisow-marek-talik-tickets-16559460793&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/docker_logo.png&quot; alt=&quot;Docker Logo Container&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;pierwsze-starcie-z-kontenerami---docker-jako-narzdzie-w-developmencie&quot;&gt;Pierwsze starcie z kontenerami - Docker jako narzędzie w developmencie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Docker to otwarta platforma dla rozproszonych usług - dzięki niej budowanie aplikacji (wraz z niezbędnym dla niej środowiskiem) jest szybsze. Platforma ta pozwala obniżyć koszty utrzymania jednorodnego środowiska deweloperskiego, testowego oraz produkcyjnego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztat jest adresowany do osób, które co nieco już słyszały o Dockerze, ale nie mają z nim jeszcze doświadczenia i chciałyby się nauczyć stosować go w praktyce.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Justyna Ilczuk [Niedziela 19 kwietnia 10:00-12:00]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/pierwsze-starcie-z-kontenerami-docker-jako-narzedzie-w-developmencie-justyna-ilczuk-tickets-16559489880&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;http://2015.dwo.mikstura.it/assets/workshops/extreme_programming.jpg&quot; alt=&quot;extreme programming xp cloudtag&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;xp-game-nie-tylko-programowanie-moe-by-ekstremalne&quot;&gt;XP Game. Nie tylko programowanie może być ekstremalne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;XP Game to zabawny sposób na zapoznanie graczy z elementami konceptu Programowania Ekstremalnego (Xtreme Programming). Gracze będą mieli okazje poznać takie elementy jak: velocity, estymacje historyjek, zasada „yesterday’s weather” (wczorajszej pogody) oraz cyklu życia w XP. Każdy może wziąć udział!&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;right capitalic&quot;&gt;
    Daniel Wicher, Marcin Bałda [Niedziela 19 kwietnia 10:00-12:00]
    &lt;a class=&quot;button&quot; href=&quot;https://www.eventbrite.com/e/xp-game-nie-tylko-programowanie-moze-byc-ekstremalne-daniel-wicher-marcin-bada-tickets-16559875032&quot;&gt;Rejestracja!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na temat samych warsztatów oraz prowadzących można się dowiedzieć &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;na stronie konferencji&lt;/a&gt;. Rejestracje ruszają dziś, 13 kwietnia, o 21:00 - zapraszamy :-)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Wyścigi Dronów - Bielsko-Biała (ATH)</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/12/wyscig-dronow-bielsko-biala-dwo15.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/12/wyscig-dronow-bielsko-biala-dwo15.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Operowanie dronami staje się popularną rozrywką dostępną w zasadzie dla każdego. O atrakcyjności pilotowania bezzałogowych samolotów niewielkich rozmiarów świadczy to, że są coraz częściej widoczne w przestrzeni miejskiej, nie tylko podczas zabaw dzieci (a może bardziej ich ojców), ale też w czasie monitorowania ruchu drogowego, wykonywania filmów i zdjęć, a także w wielu innych zastosowaniach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 kwietnia odbędzie się &lt;strong&gt;jeden z pierwszych oficjalnie zorganizowanych w Polsce wyścigów dronów&lt;/strong&gt;. Piloci z całego kraju przybędą na kampus Akademii Techniczno-Humanistycznej w Bielsku-Białej, by rywalizować o miano najszybszego pilota na Podbeskidziu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/ekipa.z.podbeskidzia.i.okolic.jpg&quot; alt=&quot;Najlepsi piloci dronów z Podbeskidzia i Okolic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warto zaznaczyć, że piloci korzystają z quadcopterów, które są przez nich składane i programowane. Daje im to przewagę nad dronami, które można kupić bezpośrednio w sklepie, ponieważ są konfigurowane pod indywidualne potrzeby pilota, przez co łatwiejsze w prowadzeniu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wyścig główny odbędzie się w godzinach 12:25-14:00&lt;/strong&gt;. Każdy, kto posiada quadcopter lub dowolny inny dron, może wziąć udział w rywalizacji na przygotowanym wcześniej torze.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TRcotHOns5Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;By mieć przyjemność i możliwość rywalizacji, warto jednak wcześniej poćwiczyć swoje umiejętności - chociażby na symulatorze lotów (poniżej pryzkładowy filmik jak to może wyglądać przy użyciu Oculus VR).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serdecznie zapraszamy wszystkich miłośników lotnictwa. A tak to będzie wyglądać:&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cn_0jwAHskI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Wyścigi Dronów organizowane są jako wydrzenie towarzyszace do konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej informacji na temat wyścigów dronów można znaleść na &lt;a href=&quot;http://wyscigidronow.pl/&quot;&gt;oficjalnej stronie.&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://wyscigidronow.pl/&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/pl/blog/img/posts/2015/wyscigidronow.pl.jpg&quot; alt=&quot;wyscigidronow.pl&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hackerspace Silesia –  społeczność kreatywnych ludzi</title>
        <link>http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/11/dwo_2015_partnerzy_Hackerspace_Silesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mikstura.it/pl/blog/2015/04/11/dwo_2015_partnerzy_Hackerspace_Silesia.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hackerspace Silesia jest grupą ludzi z całego województwa śląskiego i nie tylko, których łączy &lt;strong&gt;zamiłowanie do technologii&lt;/strong&gt;. Społeczność spotyka się we wspólnym miejscu by razem tworzyć, integrować się oraz realizować zwariowane projekty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grupa organizuje cykliczne spotkania na których poruszane są różne tematy z dziedziny &lt;strong&gt;nowych technologii&lt;/strong&gt; - takie jak &lt;strong&gt;meet.js&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PySilesia&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Malinowy Dżemik&lt;/strong&gt;. Poza samą nauką na zebraniach można przekuć wiedzę w praktyczne umiejętności, oraz wygrać ciekawe nagrody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Społeczność Hackerspace Silesia otwarta jest na nowych członków. Po więcej informacji oraz formularz zgłoszeniowy zapraszamy na &lt;a href=&quot;http://hs-silesia.pl/&quot;&gt;oficjalną stronę grupy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hackerspace Silesia jest partnerem konferencji &lt;a href=&quot;http://dwo.mikstura.it&quot;&gt;Dni Wolnego Oprogramowania&lt;/a&gt;. DWO to jedna z największych bezpłatnych konferencji Open Source w Europie. Wydarzenie planuje odwiedzić w tym roku ponad 800 osób.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
